# Второй рубежный контроль по дисциплине "Основы веб-технологий"

# Персональный сайт

## Главные требования

1. Работа выполнена самостоятельно.
1. Работа создана во время проведения занятия.
1. Не менее трех коммитов за авторством студента, равномерно распределенных по времени выполнения задания.
1. Работа размещена на удаленном репозитории на Gitlab в папке студента в группе Mospolytech_fit
1. Работа размещена на хостинге (сервер Мосполитеха).
1. Работа сдана через [форму](https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfXG6RMlljVcgWEnshCW0U-dpApTyHHaYyaiafOkq3j_Qfimw/viewform?usp=sf_link).

### Цвета

#### Готовые цветовые палитры

* https://colorhunt.co/
* https://coolors.co/

#### Подобрать самостоятельно

* https://color.adobe.com/create/color-wheel

### Шрифты

* https://fonts.google.com/
* https://google-webfonts-helper.herokuapp.com/fonts

### Изображения

* https://www.pexels.com/

### Вдохновление

* https://hashnode.com/post/30-web-developer-portfolios-to-inspire-you-cknfx6wdg069kxws1bjjv8mhw

## Задание

Документ index.html содержит:

* Header:
    * Изображение (лого, инициалы необычным шрифтом) или лого gitlab и ссылка на ваш профиль.
    * Навигационное меню (nav) с якорными ссылками на разделы страницы.
* Основная часть:
    * Крупный блок на весь первый экран (Hero Image). Имя, кратко о вас, кнопка с призывом к связаться с вами, красивое крупное изображение.
    * Список технологий и языков программирования с логотипами. Что уже изучаете, что планируете в ближайшее время. Укажите опыт работы с технологией/языком програмирования (полгода, год и т.д.).
    * Примеры ваших работ (скриншот, краткое описание, ссылка на сервер) в виде карточек. Ссылка на ваш профиль, если ее нет в header.
    * Контакты: почта, телефон, telegram и т.д. (можно не использовать реальные данные). Выделите предпочтительный вариант для связи.
    * Список в виде карточек выполненых лабораторных работ по дисциплине "Основы веб-технологий", номер, тема, процент выполнения.
* Footer:
    * ФИО, группа, дата написания РК.
    * Форма с возможностью оставить имя и номер телефона для обратной связи и чекбокс для срочной связи.

## Критерии оценки (за невыполнение критерия баллы снимаются полностью или частично)

### Общие

* Выполнены главные требования.
* Содержание страницы соответствует заданию.
* Не менее трех коммитов за авторством студента.
* Страница выглядит цельно.

### Код

* В коде соблюдаются отступы.
* В CSS не используются вложенность селекторов более двух.

### HTML

* Правильная структура документа.
* Заголовок первого уровня (h1).
* Подзаголовки.
* Использованы семантические теги html5: header, main, footer, nav; по необходимости article и section.
* HTML валиден, нет нарушений вложенности тегов.
* Есть заголовки первого уровня.
* Нет пропусков заголовков.
* Выбраны правильные форматы изображений.
* Задан правильный язык страницы.
* Ссылки с телефонами, email сделаны корректно.
* Нет лишних оберток div.

### CSS

* Корректно подключен и использован шрифт с Google Fonts.
* Использовано не менее двух разных значений для font-weight.
* Использованы пользовательские свойства (custom properties в :root) для цветовой палитры.
* Цвета из палитры применены к тексту, фону, границе.
* Header и footer выделены фоновым цветом.
* Контент страницы имеет ограничение максимальной ширины (1200-1400px) и выровнен по середине (одинаковые поля слева и права).
* Содержимое элементов не переполняет их.
* Стили выдерживаю переполнение.
* Текст и изображения не слипаются друг сдругом. Грамотно использованы внутренние и внешние отступы.
* Элементы не наезжают на элементы, следующие за ними.
* К карточкам с вашими проектами применена анимация, которая срабатывает при наведении.
* Карточки лабораторных работ расположены в ряд, имеют отступы друг от друга (использован flexbox).
* Изменяется оформление элемента при наведении на него курсора.
* Использованы переходы.
* Изменены стандартные стили для элементов формы и чекбокса.
* Изменение состояния курсора при наведении на кнопки (cursor: pointer;). 
* Классы названы логично, а не являются набором букв и цифр.

### GIT

* Создать на [Gitlab](https://gitlab.com/mospolytech_fit) отдельный проект в вашей папке в группе "Mospolytech_fit / *номер группы* / *Фамилия Имя*".
* Итоговый код вашей работы должен быть сохренен в этом удаленном репозитории.

При разработке необходимо периодически сохранять результаты в репозиторий git (команды ```git add```, ```git commit -m "комментарий к версии"```).

Перед завершением работы проверьте валидность вашего кода с помощью валидаторов для [html](https://validator.w3.org/) и [css](https://jigsaw.w3.org/css-validator/).

После проверки на валидаторе не забудьте отправить ваши изменения на github (```git push```).
